王倩母被公安扣留沒收手機

王倩到上海維權追債，與同行受害人的孩子遭警方粗暴對待。

【本報訊】在朋友眼中，王倩是陽光母親亦是貓奴，自殺對她來說原本遙不可及，卻因為一次投資失利，加上政府無情，迫使她走上不歸路。但當局打壓未因她的死而停止，王倩母親張女士接受傳媒訪問時表示，事後被警方帶走，她與女兒的手機也被沒收。王母揚言，要警方給說法，否則第二位跳樓的就是她自己。

「第二個自殺就是我」

王母接受媒體訪問時表示，女兒於兩年前離婚，有一名兒子。據稱，死者家屬到場之後，被警方以破壞現場為由，曾經阻止靠近遺體及現場。據悉遺體目前已經火化。王母被警方帶到派出所，直至下午3時半才獲准回家。她透露，在派出所曾經向警方要求給女兒一個說法，如果警方不解決問題，第二位跳樓的就是她自己，「我當着局長的面也是這樣說的，就這樣一條命白白地死了，他們不給我說法我是絕對不肯的」。
另外，有王倩友人寫了一首詩祭奠死者，內容是以王倩兒子的眼光看媽媽的死，內容提到「警察叔叔 我媽媽到底犯了甚麼罪 我童稚的眼睛看不懂 千萬個爺爺奶奶們 你們能看懂嗎 求你告訴我」，惟微博已刪除該詩文。

先唔講咩抵唔抵死
根本成件事就係共狗搞出嚟昆鳩啲人錢
政府向從小愛國嘅保證監管又乜又柒 後台就係共狗

習谷互聯網經濟種禍根

內地P2P平台不斷爆煲，引發社會騷亂此起彼伏，實為中共自種禍根。習近平上台後鼓勵金融創新，力撐互聯網經濟，致P2P如雨後春筍，現在出問題當局惟有卸膊。上億債主正把矛頭指向中共，衝擊政權穩定，尤其在中美貿易戰背景下，金融維穩成為當局頭等大事。
2012年中共十八大後，看到阿里、微信等互聯網業務如火如荼，當局自以為找到經濟新增長點，一度為之擊掌。另一方面當局也期待此新經濟模式，可為已達天文數字的地方債務提供解決方案。在此考量下，當局一度肆意鼓吹互聯網經濟，總理李克強甚至赴深圳為騰訊的微眾銀行剪綵。對於很多企業發起以集資為目的之所謂金融創新活動，當局隻眼開隻眼閉，地方政府甚至參與其中，如雲南泛亞案就是經典例子。

維權潮驚動中南海

內地P2P從2007年起步到2012年，其間僅160餘間，習近平上台後的2013年開始P2P平台數量暴增，2018年中全國P2P平台數量激增至一萬餘間，其中納入官方統計就有6,000多間。截至今年6月，全國累計停業及出問題的P2P平台達到4,811間。涉案金額達萬億元，受害者有上億人。但當局把責任推給不法集資者，並怪民眾盲目相信，投資失當。
從2015年起當局已意識到P2P問題嚴重性；浙江e租寶、雲南泛亞等案發生後，維權追債者動輒成千上萬，對中共政權構成重大衝擊，防範金融風險已成中南海要務。習近平多次指示要把工作重點放在金融安全上，又成立金融穩定委員會，由習的心腹副總理劉鶴兼主任。面對P2P平台遍地爆煲帶來的示威怒潮，當局顯然明白這將是一場更難對付的政權危機，那些被騙得傾家蕩產甚至家破人亡的民眾一旦被組織起來，隨時成為中共的掘墓人。

支那真係蠢。
搵人殺晒維權的人咪得。
共產黨緊係要共產

果班從少食好住好既以為共產黨唔會搞到佢地
覺得共產黨打壓既只係破壞社會秩序既人, 同自己無關
到知道共產黨眼中佢地都係一樣已經太遲

咁你跳硬都得

好快被跳樓

而家先知乜野p2p原來係共支呃課金既產品？太遲啦

愛國呀，最好課哂全部身家比支共旅遊抗美